台灣擬放寬讀書及工作移民門檻 赴台就讀碩 博士可折扺永居年期 世界500大大學畢業生可免2年工作經驗

至於修法方向，行政院官員說，有三個方向，其一是鬆綁永居規定，預計縮短國際優秀人才取得永居年限，像是外國特定專業人才的部分擬從5年縮短至3年，以及外籍學生若在台灣攻讀碩博士，若是畢業後留台，就學時間將可折抵、縮減取得永居年限1至2年。

另外，為了吸引國外優秀學生畢業就來台，官員說，這次修法也放寬，若是世界500大學校畢業的應屆畢業生，雖沒有工作經驗，只要願意直接來台灣，就可免去工作2年的要件。

Source:

推

有得諗

lingU冇份

都係一個渠道

禾含世一

？

含大都冇

可以密切留意

推上去

速大計唔計入埋大

香港學生係僑生唔係外籍生，係咪照一樣咁計？

台灣

僑生理論上應該仲鬆過外籍生

應該就。。。

提供多一個選擇

提供多一個方法

推po

但係張cert頭一頁係poly扮下野 側側膊
不過我有bno都應該去英國

推比多啲人見到

500大 香港有邊間無500

實際唔知係點執行
一路順風

台灣讀master 之後做三年野就可以入籍

Lingu eduhk有冇？
樹仁果啲應該冇

推
如果順利就應該係

希望係真

正

用邊個排行榜作準先

台妹

政院主動提修法，理論上過硬，係睇幾時姐

去讀碩士 邊讀邊溝台妹

我都唔知應該國際公認果幾個？
Hku cu ust city bu poly呢6間應該安全既其他就真係要睇邊一個排行

黎緊九月去讀

比心機

唔敢去，比支支攻台又要做返中國人

推呀

多一個方法

唔會啦

機率好低

其實唔算鬆
要master
或者大學有指定
兩樣同樣要搵到當地公司請
只係縮短左兩年

唔走已經做緊中國人

香港人真係受歡迎
咁多國家都出政策吸引香港人材
唯獨有班人不繼鼓吹“唔鍾意咪走囉”

速大的事不能算埋大

台灣讀碩土博士真係狗也不屌。

唔好意思，負錯皮。祝一切順利！

黎緊九月嗰屆碩士仲有得用單獨招生報名！

呢個又冇限香港人嘅

咩條件先算外籍

就算攻你覺得支贏到?

係咪真，聽日即走

睇下大家

內文話外籍/外國學生包唔包僑生？

外國留過學嘅或者讀三大基本上穩入
真係有D心動想考台大，但佢唔係英文教果下，可能會令人無所適從

中國大陸暫時都唔係外籍啦，但受兩岸條例管得更嚴
不過港澳居民應該準用掛

依六間有4間排名高過台大啦仲講安全

呢樣真，我有個台灣frd
佢係台大經濟系畢業，想入研究院入唔到
去考Durham U就入到
就知個制度對本地生好緊

咁正？姐係如果香港master level，去台灣讀返master + 一年就有護照？

香港master，去讀返台灣同科master應該輕鬆台灣好似中文

嶺南孤兒仔

五十歲過去讀有得諗

世界500大學校

北大清華間諜？

Thank you Taiwan

我個major啲必修都英文讀

你問下「港澳僑生」計唔計入「外國」先啦

積極考慮！！！

2+3
Total 都係要五年

想問入邊間，小弟對台大有興趣，讀Econ
喺英國某排全球頭200名大學已經有Master Degree
不過太耐冇讀書，想讀返研究院，唔知難唔難？
當係跳板又好，做野又好

香港d 大學真係唔差架 唔好睇低自己

香港唔係外籍

非香港中國澳門BNO同澳葡籍

大陸背景難過登天
連移民公司都唔做內地出世既香港人生意

台灣讀master of computer science 有無得諗？

呢個真係睇科，我想讀嘅聽講係用中文，真係屌晒鬼

前面嗰幾間，今年開始競爭大左好多
十一月開始報名，早三四個月準備文件

台灣做野真係好撚慢 ，
呢個方案講左幾個月啦，仲擬放寬
咁永居左後點入藉？無講。
係咪一定要搵到工，人工又有冇下限？又無講。
仲未，台灣同香港唔同，無咁多碩士課程，
佢地叫在職碩士，又要面試考試又盛。
一係就 mphil phd，個個肯讀都唔一定收啦。
個投資移民又係 on99，係都要人做生意，
屌你賣債券收左舊錢自己搞掂啦，有好牌都唔識上。
一句講晒，無心救港人就算 L 數，
等俾中共收返。

去英國算

ckmm[im
nmnmmnnmmm
ooll
]mklmll]網[/唔洗住啦
唔mm
rlfjh]l[u][/u

冇所謂，以前我考Master個年代司空見慣
唔知駛唔駛我以前degree 個professor整academic reference?
聽講台灣考研究院玩法同其他國家有Ｄ唔同
除左文件同Research Proposal 仲要interview甚至拍片

睇清睇楚包唔包港澳僑生先啦

呢個計劃吹水吹咗好耐啦
不過都仲係講緊外國人居留金卡

人哋一直都係對外國人好唔係對你港澳同胞好啊

認真 不如媾個台妹係咪會易d

你而家已經係中國人啦hi

有咩交咩最好

得罪講句... 依家係遲吓唔知

台妹好正架

8大都安全啦

Ling u 排第幾？

含大排第幾？

樹排第幾？

攻完又有其他途徑走佬

緊係有Anyone but China

台灣 d master o唔ok

Top 嗰幾間唔差既
香港啲u 排名跌到直仆
Master 又貴，台灣國立total 學費唔使五萬

係要當地公司高薪請，所以都係唔易

屌之前咪又話有咩港人綠色投資通道，
又唔知去左邊。

maybe 讀個PgD or Master裝備下先去囉

連登台粉當人哋鳩up玩你嘅說話 如獲至寶

呢個讀書計劃，一開波已經話俾「外國人」，不是「港燦同胞」

冇記錯以台灣既分類
香港係僑生唔係外國藉學生

我含世一

你含一世

照計就會要求學位(degree level)
Asso照計就唔計

Ou算唔算u...

台灣唔承認ou 學歷

雖然我屌柒台灣，但不要五毛來認同。
"如擭至寶" 四隻字好撚 un 眼。

香港人去正常計僑生
就咁睇好似未必關我地事

有得排?

野雞都唔到佢排？

依我所知 要2~3封推薦信
自傳（主要係動機）
讀書計劃 研究計劃
某d系要interview 例如新聞所
拍片作品要睇科

如果呢個計劃唔包香港人咁都幾衰
話要研究咁耐，結果成年幾都未做到野
反而外國人就快落實

希望包

無重啟國光計劃都執到啦
仲想攻台

台灣又係有伏

點跌都好過台灣

吾城

太短視

溝台灣學生妹？

中文應該仲易？

睇咗咁耐新聞，似乎台妹好易派帽

下？

你唔係宜家先知，直到呢一刻 呢個計劃其實冇預計有香港人啊
推出嗰一刻，已經有記者問佢「外國人」嘅定義包唔「港澳地區人士」，佢話唔包

但速大好似計degree

睇你係咪想定居

要應屆畢業生

教院都冇

支那共諜要嚴防

唔使

唔一定

學歷去到30歲換左幾份工都已經冇用啦 未來十年我唔覺得台灣TOP幾間會好過香港

有外國passport bno又點計

你入到三大咪係囉
未來十年學術自主下降、學者跳船好難講
加上有啲科本身台灣好啲，好難一概而論

開大都有？

原本5年變3年
master畢業再減1年
所以係畢業後做兩年

果然，比我想像中複雜得多
但過程會幫到你思考
如果連個讀嘅原因都唔明確，讀完出嚟盞得物無所用
起碼幫到你更了解個學位同埋你需唔需要呢個學位
而唔係為讀而讀，相信係咁嘅初衷

教大都冇，有伴

以我所見，理工科同醫科台灣都幾掂
而家香港搞成咁，個醫療以至醫學院遲早收皮
亞洲應該得monkepore 同台灣勁d

我只想去NTU

11間大學其實得頭6間有😅
有d榜bu都冇（us news)

外籍啊你哋班傻閪
以為有得去台灣就個個狗衝
平時就台狗台狗咁叫

台灣政府唔計BNO係外國人，都係港澳人士

另一方面，如果你有外國護照，理論上你只能夠永遠居留響台灣（永居），如果你要入籍必須要放棄你原屬國籍

不嬲都講緊三大，台灣TOP果幾間不嬲同POLY CITY 差唔多
未來十年學術自主下降、學者跳船好難講 呢D只係你一廂情願既諗法
你自己睇下大陸果D大學排名，呢幾年係咁升緊
就當你未來十年學術自主下降、學者跳船好難講 呢句野成立，其實都唔關你事 除非你而家讀緊中一諗緊五年後讀邊間U

本身香港教育制度下的入到大學的就算高汁架啦，真係唔易入架，相比其他國家

QS 2021年全球大學排名

22。香港大學 HKU
27。科技大學 UST
43。中文大學 CU
48。城市大學 CityU
75。理工大學 PolyU
264。浸會大學 Baptist U

571。嶺南大學 Ling U
其他唔喺1000名內

#160

間垃圾貢高？

而家技術移民，你大陸出世都唔得啦

僑生先係港澳人士，外籍人士係非華人，所以唔關事架

次次都有連仔將正經po要攪到業餘，同淫po

諗起有班人永遠講到ranking 就會話ranking垃圾 外國冇人睇 算唔算binc

連登仔:大學排名無鳩用

BU係最後一間
咁你諗吓有邊間係排喺BU下面囉

source：

有啲榜，BU都未必入到前500

後面lingu教大就一定冇前500，學生同科目太少

收到咁窄用三大黎比，u win
明明一年間排名都跳左勁多，又睇唔到話我一廂情願諗 。黎緊十年會跌（唔係十年後一野跌呀）淨係關中一事？大學都要讀四年啦，一路跌你畢業嗰年已經眨左值啦，仲要畢業頭幾年人地都會睇你邊間u grad 喎。

你啲推論世界級 無謂同我呢個凡人拗

外藉人士/外國人/境外生/外藉生
-僑生（華裔）
-港澳生
-其他僑生
-陸生
-外國學生

唔明點解可以為咗一個身份嘈咁耐

利申係台灣讀緊書

外藉人士/外國人/境外生/外藉生
-僑生（華裔）
僑生再細分出
-港澳生
-其他僑生

-陸生

-外國學生

啲空格唔見咗 自膠

睇#160回覆

鯨魚都計咁好多大都無

你用緊台灣最top個幾間比 咁點解唔可以用3大比

咁用台大同速大比你咪贏

我初頭以為#160係人名

好呀 恭喜

港澳居民冇得攞永居，只有定居

直接徵婚啦, 以bno交換

汰弱留強, 排名外嘅除非真係first hon或者出過paper
唔係真係好難搏到好野

陸生而家應該大減

而家又收到咁窄?佢一開始都已經講緊點跌都唔會差過台灣，唔通係講緊含大OU 點跌都唔會差過台灣? 你個腦有冇郁架
其實你知唔跳自己講緊乜，前一句話一年間排名會跳好多，下一句又話唔係十年後一野跌 2019 -2021 三大排名跳左去邊阿

唔計啦，唔好傻
除非佢取消港澳條例

上面有人話外國人唔包僑生港澳人我先出嚟講

btw有得定居邊個會揀永居

台大同鯨大比佢咪贏

掂哂啦，有6k 人工

佢似係入唔到香港U去外國讀野雞日日FF香港U會收皮

定居唔係有限期嘅咩

可能佢係台灣四大

香港計僑生咩？
擺到明係港澳生啦

定居means入藉
即係移民攞身份證
有永久居留權唔等於係台灣人

*跌 ，typo
一個typo 搞到你理解唔到成段野真係我錯呀

佢講緊三大同台大比咁都緊係三大贏既

可惜連登仔未睇 就上腦

bno平權/bno visa轉bc咪當你外國人囉

下？你都似仲讀緊U 好撚驚香港U會收皮

排名關UG咩事
你請得郁啲大師返嚟谷research就自然會排名升
香港學生又有幾多會搞research？
剩係用學生quality論排名嘅話，咁印度最top嗰堆Indian institute of _____________ 肯定稱霸全世界

poly u緊得

日本？
韓國？

下咁你話我短視又話未來10年跌乜鳩？
唔講三大 shitty poly依幾年都上緊黎啦

咁就另當別論

上面讀緊master 梗係唔關undergrad事

其實唔驚 最多留係香港 要走既話去歐洲沙紙都冇用

你真係唔識

2021 年幾乎全跌喎，學術自由指數又暴跌，讀u 有幾個professor 做埋今年去第二個國家教。冇既，你可以繼續睇好香港，我自己唔樂觀。讀緊就繼續俾心機。未讀又入唔到香港好啲既U 咪考慮下其他地旁。

ive

*地方
手指太粗成日typo

就算Master都唔關事啦
你唔打算搞學術，咁master都係當買個校名同當地搵工機會

跌乜野? 邊間U跌?

開大

我果時係東吳讀 大學畢業都無寫過一篇論文
做下濕鳩PowerPoint就畢業 除咗考試 學都無點返過

網上好多source，唔同研究有唔同results
你可以繼續信升嗰既。

不如你quote黎睇下你果D source有幾可信?

不了

台灣u難唔難入

英書中教

U 唔難，好U唔易

講真都唔使講咁多 支那啲大學咪一樣好多係top 500同埋排名不斷上升
你要講因為學術自由而跌 咁多年以黎佢地應該跌到得返幾分啦

原來得淡笑

頂大咪台大

係唔計 所以佢個point係唔成立 而家人地就係唔care你學術自由程度而只係care你間u高唔高ranking

dse 15分台大叫難？

幾多年前？

Source? 追咁耐post 第一次見，咩系？

文科

自己學生都笑啦

邊科？幾年前？識真人定聽返黎?
15分基本上冇咩可能。
讀緊台灣既大學既巴絲可以講下幾分入咩U

但去到要走既時候 又覺得你買排名其實我地都有so
不過實際係點大家知咩事啦

用中六學校成續報台大文科 出condition係大約15分 你source乜鳩 其他科20分都入到

衷心感謝國安法閹割制度 特區政府認受性即將壽終正寢

屌 起一起佢底 原來係台灣讀書唔怪之得係咁踩香港

香港人唔當外藉，會點執行?

Conditional offer 係個人申請呀，靠自傳、學習計劃、校內成績、校長推薦，唔係dse 分數，未放榜就有offer。你咁樣係誤導人，你拎個唔係用分數入既黎講，屌。唔問多句都俾你fake 到啦，20分就20分講咩15分呀，都係想踩人啫。

你咁講港大33222都入到啦，如果你有conditional offer

97前去留學會送埋護照

city 仔起底都唔識？

以前做定期就入到藉

漏左
日本應該都唔差
唔係魯迅都唔會去讀

讀得香港嘅勁U去台大或者英國堆Russell Group讀好過
起碼唔駛睇支那生面色

而家大學排名完全冇晒代表性
睇當地同埋個科嘅口碑可取D

有錢就歐美，冇錢台大都諗得過
不過啲人可能追求三大排名
勁過台大而睇唔起人

我做過下research
考台灣嘅U尤其研究院，成績只係其中一樣考慮因素o佢地睇得全面d, 仲會睇reference, 會面表現同personal statement
人地唔駛支那生嘅污糟錢，點會照單全收

呢個無得否認啦 中港都係差

揀啱當地勁既科落地生根搵到食

我想話
入到台大嘅本土學生，有讀oxbridge嘅料
多數出自名校，好似建國北一女呢d
絕對唔差過男拔喇沙女拔maryknoll 囉
同埋，讀完嘅多數會去外國名校讀master
都唔明d港豬憑咩睇唔起台大

正解，以前英國年代見d蝗同香港人多數讀商科
有幾多留得低？

憑佢讀city
話人15分就入到台大，點知係conditional offer，咁我都識得有人10分入到港大，用non jupas 入

仲要港大好多好教授都跳船
一車車大陸教授入黎換血

笑撚死，conditional offer都可以咁串
即係未reach到成績要考到先有，頂多只係半隻腳入左
一失手就渣都冇
勁嘅就一開波uncon喇

我第一次見shitty嘅人咁撚惡
你話男拔喇沙仔串就話啫，人地串得起

黨大
一間英式大學咁就冇左
英國舊遠東殖民地應該得返新加坡NUS keep到個水準

特別係教師，或者budget 有限嘅
真係幫到大家

30歲仲有無得諗

我30幾都想讀，有料咪去apply囉

識得有30 先申請台灣既大學

其實香港做老師真係幾慘

香港的大學排名高，係因為「境外學生／總學生」比例高，拉高咗整體評級
一般嚟講，好的大學吸引境外學生，差的大學就以本地生為主，所以大學排名榜會考慮境外生比例。不過，香港就有大量南下拎身份證的港漂，扭曲咗排名。
台灣的大學，可以培養到大量高科技企業人才，無論是軍艦抑或晶片，都可以自行製造，大學差極有譜。
同埋，大學排行榜由英語國家的機構舉辦，成日偏好英語教學的大學，日本，南韓，法國，德國呢類非英語先進國家，佔的比重不合理地低。
以QS為例，排行11同埋13都係新加坡的大學，單計亞洲包辦第一第二。新加坡的大學有咁勁？贏晒日，韓，中港台？我就一直好懷疑。北歐三國（瑞典，芬蘭，挪威）以高科技見稱，大學排名車尾燈都唔見？瑞典最好的兩間大學排97以及98名，同坡仔挽鞋，有無搞錯？瑞典連戰鬥機都可以自製，有volvo有IKEA，睇大學排名差過馬來西亞！

毅大有冇份？

應該係唔包中國

你平左權/轉左BC直接行入信義做自走炮啦
仲搞咁多野把撚

因為UG唔係英文教，法國大把痴線佬勁多state of the art但排好後。Top 20應該得瑞士嗰兩間係無用英文教UG，不過瑞士咁有錢，可能啲research多水先推到咁上。

原來清華都係Top 20

同埋我有啲懷疑台灣老闆肯唔肯請香港人
有連登仔講過有啲台灣老闆好閪

台妹係台灣一大賣點

啱呀 應該仲要台灣政府批淮
同埋台灣嘅品格審查比較嚴

天下老細一樣閪

BU 危險

不過最有興趣應該係香港人

睇定啲先澳洲移民 po 教識我 政府會搬龍門

如果係支那狗，記住昆鳩作地返大彎區

中文先難搞 中文打字好麻煩

冇 台灣肯定為難你

BU 依家係香港有邊科出名?

其他大學好似嶺南, 我覺得無乜料到.

泥水佬有冇得工作移民

華人老細

你唔係打緊中文?

大陸有邊間大學係世界五百大?

其實有Link
香港基本上三大加Poly City BU

台灣讀phd有冇stipend

自走炮

我上連登會間中用英文

IVE League

移民撚：台灣都有救生艇，你冇錢去就係離唔開comfort zone, 藉口, 港豬！

傳理系，記者搖籃
香港女兒利君雅出自呢度

傳理系, 可以摺得.

係新香港, 只可以有黨喉舌, 唔可以有新聞.

班記者做得難民

睇#160個回覆QS 全球264都穩陣啦

香港澳門人憑咩用僑字呀
1997年前香港人就可以叫做僑
1997之後已經冇咗僑呢個身份啦

其實冇放寬到，呢個修改係用來呃美國佬。你揾到間台灣公司願意用五萬蚊台幣請你，又同台灣政府解釋到點解唔請台灣人，先有機會。

港澳生喺台灣大學畢業後返香港做滿兩年嘢就可以直接移民返台灣

咁樣通過 台灣會好似香港咁 溝談哂 出街乜都爭先恐後 向髒亂吵既方向文化平權

有無人打算報港二技

啱呀 全世界得台灣咁奇怪 會將港澳同其他人分開
有冇人知點解要咁樣？

求 link
同埋點解特別唔預香港人嘅？又要收人又唔收香港人？r 爆頭

可能知道香港人會湧住過去，鬼佬唔會太大興趣？

係就係外籍 我冇嗌過台狗喎 好多人都冇 得你喺道講

收皮啦
知你冇講喇
你代表連登咩柒頭皮

咁就神奇 有識中文嘅香港人唔要 要鬼佬？
思維摸唔透

有冇去過台灣架
佢地當Bno=特區護照

有，但用外國passport去

晒氣啦台灣省

一早講左台灣係利用香港
兒登仔

都大有未

any 肥上面笑台灣嘅自己睇下台灣幾錢學費 齋係平同用中文已經係揀台灣嘅原因